龍門石窟佛像被摸到出「油光」 網友：遊客咁唔尊重 佛會開心嗎

...
武漢肺炎疫情肆虐之下，仍阻擋不了內地遊客的迷信一摸，河南洛陽龍門石窟中的千年佛像再次遭殃，遊客逼爆景區，行經佛像的時候紛紛伸手越過圍欄，摸向佛像。不少網民批評遊客缺德，把千年佛像都摸出「包漿」（指文物表面因長時間氧化形成的氧化層）。
內地接連8天的10.1長假於前日（1日）展開，龍門石窟逼爆遊客。不過，有內媒報道指，景區有幾處千年佛像緊鄰遊客通道，雖然設有到成年人胸口高度的圍欄，卻未能成功起到保護文物的作用，許多遊客仍能伸手摸佛像。而這幾尊擁有1,000多年歷史的佛像，已被摸得油光發亮。據現場一名清潔工人稱，其實景區已明令不准摸佛像，卻還是有人來摸。而從網上曝光的影片甚至可以看到，有小孩從圍欄下方鑽進山洞玩耍。
事件瞬即引來網民熱議，有人稱：「去龍門石窟做過兩次志願者，真的是會有特別多遊客去摸佛像，攔都攔不住，氣暈了。」還有網民分享經驗：「去雲岡石窟參觀的時候，各窟都有保安，警戒線也拉的（得）很周密，而且不能拍照。去龍門石窟的時候感覺大家都很隨便，特別是山上的石窟，基本上都有遊客去觸摸，風化侵蝕也挺嚴重。」
...

佛會同你計較嗎？

志願者:得我可以摸

唔簽個蝗名算好

我佛你

佛像係肺炎手足

佛傾U

講得好。佛，一定「佛系」處之。

開光嘛